[公祭]其實梁義士嘅精神為香港日後抗爭運動埋下咗一粒種子

正如鄺俊宇所講: 呢場運動每一位巴絲打都唔想失去，每一位都好重要

但今次好不幸地，喺上星期六，我地眾多義士之一「杰仔」梁凌杰義士犧牲咗自己嘅生命以喚醒香港人上街抗爭，最終有近二百萬香港人踏足港島，團結一致地向政府表達抗爭四大目的：撤回惡法、反對定性暴動、追究警察暴行、撤銷控罪。

(未FACT CHECK 係咪真係梁義士)

可惜去到最後，政府依然無回應過其中一個訴求，只係縮喺政總唔願面對民眾。雖然係咁，希望大家都唔好咁快麻木退縮，不論進退都好，謹記香港曾經有人願意為呢個地方獻上生命。係日後面對社會不公不義之事，繼續企出黎發聲、爭取、抗爭，不撤不散。

如果大家有時間，希望大家可以係今日頭七／或公祭時，到現場送義士最後一程，到時衣著建議以素黑為主，可以嘅話著埋黃色雨褸，戴上防護口罩眼罩，手持鮮花雨傘去悼念梁義士，咁亦為防有特發情況時，可以遮擋暴雨同保護自己同同伴。

亦更希望呢套裝束成為我地喺今日、聽日、日後嘅一種象徵物、埋下憧景未來嘅一粒種子。因為咁樣，先至會令梁義士嘅犧牲更有意義。

最後，抱歉讓你孤單中離開，悼念香港人梁凌杰義士 (1984-2019)。

其實當講到抗爭運動象徵物／精神物方面，有套電影嘅內容係非常之接近香港社會發生緊嘅事，叫「V for Vendetta」，中文叫V煞。套戲主要講民眾運動點樣覺醒，從而反對極權政府。

當中最出名當然應該係用係唔同遊行運動之中嘅V煞面具。

重有2019年都用得返嘅嘅對白:
V for Vendetta - Ideas are Bulletproof
Behind this mask there is more than just flesh. Beneath this mask there is an idea... and ideas are bulletproof

V for Vendetta - Speech
But if you see what I see , if you feel as I feel, and if you would seek as I seek, then I ask you to stand beside me
如果你感受的 與我感受的一樣 如果你尋求的 與我尋求的一樣 請你站到我這邊

V嘅面具係套戲入面揭開咗抗爭嘅序幕，民眾亦用面具統一左套戲嘅中心思想，Beneath this mask there is an idea。

所以，只要香港人都有呢個理念，其實黃雨褸下，每個人都係梁義士。

唔知大家都點睇？

the seed

又黎情感勒索

左膠食夠人血饅頭未?

情感乜撚勒索呀
左乜撚膠, 人乜撚血饅頭呀屌你老母
依家開個post悼念下烈士都要有你呢D垃圾分化撚入嚟

一路好走，我哋一定一定唔會忘記你為呢個地方獻出咗最寶貴嘅生命。

ON99

Push

one for all

all for one

pish

push

大家快啲出黎送別

今日送別梁義士

放工快啲嚟啦